杜特爾特:如果美國沒送來至少2000萬劑疫苗，就終止「軍隊互訪協定」

武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情持續肆虐，各國無不希望疫苗儘快到手，協助國家恢復元氣。《日經亞洲評論》27日指出，菲律賓總統杜特蒂就威脅美國，若拿不到疫苗，就要終止「軍隊互訪協定」（Visiting Forces Agreement，VFA）。

據報導，杜特蒂因疫苗採購計畫延宕而面臨國內強烈批判，企圖把美菲2國的「軍隊互訪協定」當成談判籌碼，26日在一場電視轉播的內閣和國家防疫專家小組會議中表示：「如果他們（美國）沒送來至少2000萬劑疫苗，最好退出（軍隊互訪協定），沒有疫苗，就不讓你來。」

美菲2國在1998年簽署該協定，為美軍駐紮菲國奠定基石，允許美軍不定期造訪，以及美軍人員入境不需護照和簽證，2國的聯合軍演更被視為維護南海周邊勢力穩定的重要活動。不過，杜特蒂2月曾片面宣布終止該協定，6月又髮夾彎收回決定，直至11月才同意將終止期限展延6個月。

菲國外交部長陸辛（Teodoro Locsin Jr.）本月初表示，在美國國務卿龐皮歐協助下，菲國確定取得1000萬劑美國輝瑞藥廠與德國生技公司BioNTech合作研發的武肺疫苗，預定明年1月送達，但據稱由於衛生部長杜克（Francisco Duque）「誤事」，導致交易失敗。

杜克駁斥上述傳聞，強調輝瑞藥廠從未承諾與菲方簽約；隨後，杜特蒂也出面聲援，並將怒火轉嫁美國：「不要相信美國會立即派送疫苗之類的鬼話，我跟美國政府交手過很多次了。」相較之下，新加坡21日已拿到首批抵達亞洲的輝瑞疫苗，印尼也積極交涉中。

杜特蒂7月曾呼籲忍受全球最長封鎖期的菲國民眾繼續忍耐，並表示一旦拿到疫苗，國家可望在12月底前「恢復正常」。他先前也曾表明更青睞中國和俄羅斯疫苗，砲轟西方國家「開口閉口都是利益」。

垃圾國家學人講價

19 一直都冇屌錯賓佬

杜叔作風好似連登仔

用中国貨囉

邊個莊邊個閒

我係美國就疫苗照賣，但就轉頭退出

唔好笑啦
菲律賓呢D垃圾國家根撚本無利用價錢
送比印度都唔撚好送比菲律賓

菲律賓看得自己那麽高

繼續爆武肺睇下邊個求邊個

就憑你呢啲垃圾僕人國家想要脅美國

小國行牆頭草政策啱嘅，不過無乜牙力

呢個垃圾真係好閪煩，attention seeker 咁

我睇其實都係同美國合演嘅 show , 美國俾2000萬劑疫苗菲律賓一啲都唔難 , 但菲律賓就有藉口借蘇碧灣俾美國做航母補給基地

由鳩得佢死啦

師兄睇得夠通透

講就兇狠，做就碌撚，娛樂下大家

送完俾你，你轉頭未又照奶共

快d買中國疫苗啦你

科興嘅 用住先

咁不如比台灣 改去高雄

你條鳩佬去R科興打啦，到時美帝可以直接登陸菲律賓添啦

強國疫苗來了

印度人仲值囉
你賓仔成日左搖右擺

自己搵中國啦死剷

鬼叫支那啲疫苗唔撚得咩

但同時話過唔夠中國打所以唔想同中國對抗，可能佢覺得夠美國打啦

高質

乞衣仔仲聲大夾惡
平時又唔係幫得手

係咪想做返殖民地？

目的係乜
美國直接準時交貨 菲律賓唔出嚟嘈 咪一切照原定咁
點解要同菲律賓做show做到美國唔想交貨但菲律賓好想要貨 跟住最後又交到貨？

自己本土都唔夠 點會考慮俾你先 俾1支你本人打下 或者可以考慮

連工人姐姐輸出國都可以咁串

呢個時勢比拜登呢啲軟皮蛇上台

美國好快玩完

頭搖又尾擺

癲撚左 應該企邊面都分唔清

賓佬想威 要面

送去印度不如留喺本土打哂佢好過
印度佬人又多 又污糟 打嚟都嘥鳩氣

R著數R撚到好小學雞

送2億粒子彈比你d市民就ok

正解

我諗佢收返曬所有工人威脅大d

燈燈：你條撚樣有份南海搞搞震煩我大佬，送d蚑版疫苗俾你嘆

Joe：咁你問支那攞啦

成班盟友都係free rider
難怪支共咁容易坐大

睬佢都傻

笑還笑，人哋最終都會買到輝瑞正版貨
我哋得復星老翻

12月頭支那国药集团賣左一批武肺疫苗去菲律賓 , 好多賓佬都打左 , 而家又要美國疫苗唔洗估都知發生乜事啦

算吧啦
菲律賓依靠美軍仲多過日本同台灣
真係去到最後一定係佢跪

垃圾國家學人講數

成日扮狂人以為自己好識玩

唔講利益唔通同你條撚屌講心咩

比你唔係問題, 咁咪拎起勇氣企出黎圍倒某國

美國有3份1醫護人員係菲律賓人，有一定叫價能力

事實佢上任後係R左好多日韓既投資+美軍援助

食屎啦
除左美國邊個會幫你搶返黃岩島返黎

果班賓賓打死都唔會返去
賭身家都得

連登仔唔好見菲律賓窮就笑鳩人啦，美國有3份1醫護人員係菲律賓人，菲律賓人亦係美國第二人口大既亞裔人口，唔係Pompeo點會主動留1000萬劑疫苗比菲律賓

是撚但啦呢D 垃圾國家, 如果佢奶共仲好, 分分鐘拖鳩支那後腿

加拿大同英國年年去菲律賓大手請菲律賓人，東家唔打打西家，更何況係美國既菲律賓醫護人員好多都係美屬時期已經移民過去

嘩
好撚驚呀

你啲軍隊咁撚廢 學咩人講價 當年港人被綁架事件就露曬涵啦

傻撚閪閪以為自己係老幾

睇下川普撤軍邊個驚d

俾呀浸咁睥一睥 命都短幾年

所以話
美國單邊主義又死，多邊主義又死
真係無一個強國可以永遠稱霸

冇料扮四條

咪撚傻啦 求人仲咁嘅態度
相信唔係要壓制支那理鳩你咩！
經濟玩死你哋都仲得

做比大陸睇？

咁杜生咪可以贏民心lor, 得到市民愛戴， 同美國軍事合作就再易d

話送就送咩
-70度果啲都唔知點送俾你好

下？ 佢當初自己奶共話用中國製咋喎

師兄係咪有少少障礙

賓賓咁撚大支野

咁美國咪唔駐limo
等被支那拿你南海島

唔好笑賓賓

證明美國貨搶手過某國野

同一招用得多，美國中國都睇穿你啦

真係唔好俾

我貼錢請美軍駐守香港對出海域

叫中国畀囉

搖擺賓洲

奴隸出口國

大種乞衣

美國想搞鳩中國呢2000萬劑比硬

杜杜呢招好高兒登仔搞政治=食屎垃圾

送比北韓好過啦
衰d講句，你有核彈咩？

咱們中囯的也有，用不著他們這些老外的

Show肌肉比政敵睇掛

不過，杜特蒂2月曾片面宣布終止該協定，6月又髮夾彎收回決定，直至11月才同意將終止期限展延6個月。

二月哥陣諗住大鳩美國點知彩佢都費閪事
之後厚住面皮延期兩次

應該係呃9 /哄9 d國民

本土有d聲音唔想同美國軍事咁密切

條撚樣又之前玩民粹扮想同美國少d軍事來往

而家想keep住咪咁樣做台戲大家都有下台階

垃圾國家

連d 賓妹都乞人憎既國家。

幫支那試藥啦

咪撚on9,
個島鏈無咗佢唔work, 封唔到中共海力

佢個作用咪好似燈塔

D 傻閪賓狗真係ON99
係唔係因為成人台班傻閪做爛市

其實科興嗰隻常溫存放疫苗
更適合菲律賓分發畀各地民眾